爱人难当

       若感情都能一分为二，人只取好的咽，那苦的又留给谁呢？       两个人在一起必然有两个人的甜美，自然也有两个人的不便。两个人在一起快乐是双倍的，自然麻烦也是双倍的。      若有一天你自问，吃饭的时候担心对方吃没吃，睡觉的时候担心对方感冒好没好。如果你觉得这是一种累，每天电话觉得是例行公事。那基本就是感情到头了，或者爱情已死。      凡是都一分为二，有人觉得以上是幸福，有人觉得这个是麻烦。一个人来去了无牵挂，自然也有无人担心的苦痛，生病时无人问津。城市偌大，居然发现自己没有可以亲近的人。